[Linux] 任何pc/laptop/tablet/手機做external mon

效果
- 得15-30FPS
- latency 大概0.x秒
- 唔洗用線，全程wifi
- 唔夠打機，但絕對夠做野

Server (laptop) setup:
1. 裝nomachine，# systemctl enable nxserver
(2.) 要手動裝h264，唔裝都得，但會矇d lag d: # systemctl stop nxserver
(3.) 跟 setup，intel quicksync support好似要搞一大堆野，不了
4. # systemctl start nxserver
5. 判斷一下client個mon resultion幾多，例如3440x1440
6. $ gtf 3440 1440 60，會出以下output

# 3440x1440 @ 60.00 Hz (GTF) hsync: 89.40 kHz; pclk: 419.11 MHz Modeline "3440x1440_60.00" 419.11 3440 3688 4064 4688 1440 1441 1444 1490 -HSync +Vsync

7. 將modeline打後既野copy入去做xrandr既argument: $ xrandr --newmode "3440x1440_60.00" 419.11 3440 3688 4064 4688 1440 1441 1444 1490 -HSync +Vsync
8. $ xrandr --addmode VIRTUAL1 "3440x1440_60.00"
9. 去gnome/其他de既display setting咁set

(唔同scale要wayland，所以1080p notebook pair 4k mon最好只用1080p)
10. apply完拍enter，個confirm dialog好大機會出係個virtual mon

高汁linux user

Client setup:
1. 裝nomachine
2. 打開nomachine
3. 部server應該會自動係client出現，開setting show remote cursor

4. 成功連到之後，mouse移去右上，click開setting，change monitor

5.

6.

試緊ipad client.........

高汁搵唔到食的

冇問題

用咩notebook裝linux

xps13

pish